高官直系親屬海外護照列表

整合返之前上網見到嘅資料，加埋連登呢度起咗底嘅資料整咗呢幅長輩圖
希望大家廣傳同埋一齊補充多啲資料
如果大家識得P圖，可唔可以執下我個版本，同埋幫手整多啲唔同版本

其實應該唔止咁少人有海外護照，建制派應該大把人有，麻煩大家一齊上網起一起底

美術比較好嘅巴打可唔可以幫幫手整靚啲個版本

Push!! 政府高官仔女唔信任香港教育系統，全部留學外國，完成政治任務之後，呢班高官就會移民去海外住比多啲人知道呢個事實

Pish

幾好，靚就唔係長輩圖啦

推

曾主席好似反共

整到成張長輩圖咁

曾鈺成就咪啦，良心建制

返黎就郁？

想整啲呢啲風格，同埋呢度巴打好犀利可以起埋民建聯啲底，如果幅圖多啲人有海外護照，個效果會震撼啲

登報紙先有用

唔好搞咩改圖加字
純文字，白底黑字整晒出黎先
要資料搜集方便 copy and paste 用字都方便過圖掛？
放上 google drive 之類方便更新，再整一份係 public 比人改，一份 private 做 copy
或用 google form 比人填同 submit

可以加埋前局長，同建制派議員啲情況

少左句: " 你知道嗎?" 喎

愛國，不拿西方國籍！
香港高官直系親屬海外護照列表
全國政協副主席 梁振英妻子及3兒女 英國籍
特首 林鄭月娥丈夫及2兒子 英國籍
財政司司長 陳茂波妻子及2兒女 英國籍
環境局局長 黃錦星妻子 加拿大籍
創新及科技局局長 楊偉雄妻子 美國籍
民政事務局局長 劉江華妻子 加拿大籍,
教育局局長 楊潤雄子女國際學校畢業後留學澳洲
勞工及福利局副局長 徐英偉 持 2 個加拿大物業
港區全國人大代表 譚耀宗子女 澳洲籍
前立法會主席 曾鈺成家人 加拿大藉

事實上，香港很多精英知識分子，或多或少都有「外國背景」，而在政府官員方面，「外國背景」的比例更是非常高。

先說特首梁振英，雖然特首辦早在梁上任時就向外界重申，梁振英和太太梁唐青儀，及三名子女都是中國籍，但梁唐青儀就被媒體揭發年輕時曾跟隨英籍親戚改姓「Higgins」，並成功入籍英國，對於此事，梁唐青儀及特首辦始終未回應。另外，梁振英的三名子女都在英國升學，也令人相信三人其實擁有英國護照，並屬英國籍。梁振英在2014年申報物業時，也報稱與妻子在倫敦及劍橋個持有一個物業。

其後要說政務司司長林鄭月娥，林鄭的丈夫及兩子均在英國居住，持有英國國籍。林鄭於2003年任房屋及規劃地政局（後為規劃及地政）常任秘書長期間，曾為了照顧幼子而主動申請降級調至倫敦，出任香港駐倫敦經濟貿易辦事處處長。林鄭月娥在2013年申報利益時，顯示她在英國劍橋有3個物業。

另外就是財政司司長曾俊華。被視為是下屆特首競選黑馬的曾俊華，中學起就前往美國升學，他留給外界的印象都是「鬼仔」作風。但回港從政的曾俊華自然已經放棄美國國籍，不過媒體引述消息指曾俊華太太的整個家族都在美國生活，她至今仍保留美國籍。

特區政府的另一名高官，曾陷新界東北「囤地」醜聞的發展局局長陳茂波，其太太徐步明及兩名子女都持有英國國籍，他的兒子畢業於牛津大學。

而學者出身的運房局局長張炳良，亦曾於90年代中舉家移民澳洲，女兒亦在澳洲升讀中學。但張炳良個人並沒有完成移民手續，其太太及女兒就持有澳洲國籍。

請廣傳Facebook WeChat WhatsApp 小紅書

Push